%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage{multirow}
\usepackage[a6paper,landscape,margin=.9cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}

\title{Statistiques descriptives}

\begin{document}


\begin{center}
\large\textsc{Effet de structure}
\end{center}
On a classé les employés de deux entreprises, et comparé leurs salaires moyens.
\begin{multicols}{2}
\begin{tabular}{l|r|r}
\multicolumn{3}{c}{Entreprise A}\\
&Cadres&Ouvriers\\
\hline
Effectifs & 12 & 67\\
\hline
Salaire & \multirow{2}{*}{3572} & \multirow{2}{*}{1852}\\
moyen & & \\
\end{tabular}

\columnbreak

\begin{tabular}{l|r|r}
\multicolumn{3}{c}{Entreprise B}\\
&Cadres&Ouvriers\\
\hline
Effectifs & 9 & 15\\
\hline
Salaire & \multirow{2}{*}{3225} & \multirow{2}{*}{1710}\\
moyen & & \\
\end{tabular}
\end{multicols}

\begin{enumerate}
\item Dans quelle entreprise le salaire moyen des cadres est-il le plus élevé ?
Dans quelle entreprise le salaire moyen des ouvriers est-il le plus élevé ?
\item Conjecturer l'entreprise dans laquel le salaire moyen de l'ensemble des salariés est le plus élevé.
\item Calculer le salaire moyen de l'ensemble des employés, dans chacune des deux entreprises. Votre conjecture est-elle vérifiée ? Pourquoi ?
\end{enumerate}

\end{document}
